[
  {
    "question": "¿En que continente se encuentra Alemania?",
    "choice1": "Africa",
    "choice2": "Europa",
    "choice3": "Oceanía",
    "choice4": "Estados Unidos",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿En que año inició la Guerra de Independencia de México?",
    "choice1": "1810",
    "choice2": "1910",
    "choice3": "1821",
    "choice4": "1914",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿Que número es el siguiente en la sucesión: 3, 6, 12, x?",
    "choice1": "18",
    "choice2": "24",
    "choice3": "15",
    "choice4": "21",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Contando la Antártida, cuantos continentes hay?",
    "choice1": "7",
    "choice2": "5",
    "choice3": "6",
    "choice4": "4",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuanto es 4/5 + 3/2?",
    "choice1": "7/2",
    "choice2": "23/10",
    "choice3": "7/10",
    "choice4": "8/15",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la fórmula para el area de un triángulo?",
    "choice1": "base x altura / 2",
    "choice2": "base x altura",
    "choice3": "lado x lado",
    "choice4": "base x altura / 3",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿Qué organización se encarga de los derechos humanos en México?",
    "choice1": "Unicef",
    "choice2": "CNDH",
    "choice3": "Unesco",
    "choice4": "ONU",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Qué es la huella de carbono de una persona?",
    "choice1": "La cantidad de basura que genera",
    "choice2": "El número de incendios que ha hecho",
    "choice3": "Su contribución a la generación de gases de efecto invernadero",
    "choice4": "El impacto que dejan con sus traslados",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿De los siguientes , cuál país tiene la mayor econonomía?",
    "choice1": "México",
    "choice2": "Korea del Sur",
    "choice3": "Finlandia",
    "choice4": "Argentina",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuáles son las famosas 3 'r' de la ecología?",
    "choice1": "Reinstaurar, replicar y reducir",
    "choice2": "Restaurar, reintenta y reemplazar",
    "choice3": "Reintentar, reutilizar y reconstruir",
    "choice4": "Reducir, reutilizar y reciclar",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿Quienes eran los dos bandos en la guerra de reforma?",
    "choice1": "Campesinos y obreros",
    "choice2": "Mexicanos y franceses",
    "choice3": "Liberales y conservadores",
    "choice4": "Federalistas y centralistas",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿En la pirámide del buen comer, que alimentos están hasta abajo?",
    "choice1": "Verduras y frutas",
    "choice2": "Leguminosas y alimentos de origen animal",
    "choice3": "Dulces",
    "choice4": "Cereales",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿En el sistema solar, que posición tiene la tierra?",
    "choice1": "Tercera",
    "choice2": "Cuarta",
    "choice3": "Primera",
    "choice4": "Quinta",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuánto tiempo duró la Revolución Mexicana?",
    "choice1": "5 años",
    "choice2": "7 años",
    "choice3": "10 años",
    "choice4": "11 años",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un derecho todos los mexicanos?",
    "choice1": "Libertad de expresión",
    "choice2": "Una vida digna y segura",
    "choice3": "Trato digno",
    "choice4": "Todas las anteriores",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿Cuál es un elemento de un poema?",
    "choice1": "La despedida",
    "choice2": "El remitente",
    "choice3": "Un verso",
    "choice4": "El narrador",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿En que consiste un ensayo?",
    "choice1": "Una historia ficticia con un mensaje",
    "choice2": "Un texto informativo con tus propias palabras",
    "choice3": "Un texto con los elementos más importantes de una lectura",
    "choice4": "Una descripción de algo",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Qué es un antónimo?",
    "choice1": "Es una palabra con un significado opuesto a otra",
    "choice2": "Una palabra con que significa algo parecido a otra",
    "choice3": "Es una frase con un mensaje oculto",
    "choice4": "Es una parte de un poema",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿Qué es lo que deben hacer los partidos políticos?",
    "choice1": "Ganarle a sus rivales cueste lo que cueste",
    "choice2": "Ofrecen dinero a las personas a cambio de votos",
    "choice3": "Coordinan candidatos para las elecciones de un país",
    "choice4": "Buscan el poder para su beneficios",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Qué obtiene conocimientos en base a experimentación y comprobación?",
    "choice1": "Religión",
    "choice2": "Las personas",
    "choice3": "Ciencia",
    "choice4": "Democracia",
    "answer": 3
  }
]
